[中伊友好] 伊朗衛生部發言人稱中國疫情數據是“慘痛的笑話”

伊朗衛生部發言人稱中國疫情數據是“慘痛的笑話”

伊朗衛生部發言人賈漢普爾（Kianush Jahanpur）日前批評了中國的疫情數據，將中國政府公佈的新冠疫情數字描述為一個“慘痛的笑話”。

賈漢普爾星期日（4月5日）表示，中國官方的統計數據似乎是一個“慘痛的笑話”（bitter joke），讓世界上許多人認為新冠病毒就像流感一樣，且死亡率更低。

他還表示：“如果中國說疫情在兩個月內得到了控制，人們應該認真考慮一下。”

據英國《衛報》報導說，他的推文引來了中國駐伊朗大使常華的責備。常華表示中國每天都會舉行新聞發布會，賈漢普爾應該仔細關注中國的數據再做結論。

似乎是受到了來自中國的壓力，伊朗外交部發言人阿巴斯·穆薩維（Abbas Mousavi）當天晚些時候在推特上表達了對中國的感謝，“中國在抗擊疫情中展現的勇敢、奉獻和專業精神應該得到感謝”，“在這些艱難時刻，伊朗一直感謝中國”。

賈漢普爾此後也表揚了中國，他星期一在推特上寫到，“在這一困難時期，中國對伊朗人民的支持令人難忘。”他還說，伊朗政府和人民都很感激在疫情中與他們站在一起的國家。

伊朗受疫情影響非常嚴重，截止星期一，伊朗累計確診60500新冠病例，共3739人死於新冠病毒。

反了反了

弱智到咁好難幫你架喎

屌你玩隱瞞
我收番

盟友？

跳出跳入...

呢鑊全地球都話你篤數點拆

推

我好耐之前都觀察到
全世界最賤最無恥一定係支共